﻿// １５８　・・・　美知留登場　６月２８日（木）　午後０時３０分　学食
#screen,1.0,eye_background.jpg,eye_day_0628.png,eye_time_pm00.png,eye_loc_gakuen_gakushoku.png,eye_min_30.png,0
$k

// 学食（昼）。
#background,1.0,gakuen_gakushoku_hiru.jpg,erase,0
#show,0.5

下课后，到食堂适当解决下伙食问题吧。
$k

期末考试结束这段时间，校舍里已没有多少人
的样子，考试在上午结束，看样子有很多人都
已经回家了。
$k

或者，去参加社团活动了么……这所学园对社
团活动也没有强制要求，今天休部的社团肯定
会有很多。
$k

…然而，即便是仙子啊这种情形，我也不能马
上回去。
$k

如果个人擅自行动的话，肯定会被『那个人』
狠狠的念一顿的。
$k

考试期间也要在下课后到保健室，然后还有
帮忙干活什么的。
$k

当然，…多少还是被使唤来使换去的，虽然
没有被拖到很晚，不过她的命令还是有些太
狠心了。
$k

大悟「…多谢款待」
$k

思考这件事的这阵光午饭已经被解决了。
$k

手上提起书包，前往保健室去找等着的她。
$k

// 全面白。
#background,1.0,white.jpg,same,0
// 保健室（昼）
#background,1.0,gakuen_hokenshitsu_hiru.jpg,same,0

// 効果音：２２０３：教室の戸が開く。
$se,00002203,NO
（嘎啦）
$k

大悟「你好〜」
$k

$bgm,05,YES

// ６３０１：美知留、保健室で競馬新聞を読む＜視線が主人公へ＞）
#background,1.0,00006301.jpg,same,0
$cfinto,12,1

$voice,15800003
美知留「哦，辛苦了，大悟」
$k

大悟「你也辛苦了，美知留老师」
$k

大悟「…呃，你到底在干什么啊！？」
$k

// ６３００：美知留、保健室で競馬新聞を読む＜視線が新聞＞）
#background,1.0,00006300.jpg,same,0
$cfinto,0,1

$voice,15800103
美知留「稍微，再考虑些事情呐」
$k

大悟「……」
$k

打开保健室房门的瞬间，看到它那副模样只能
浑身脱力。
$k

穿着白大衣还重重的将椅背后仰，翘起长而苗
条的双腿，双眼死死盯着有着大大小小文字的
报纸。
$k

嘴抿成一条直线，表情也有些可怕，虽然活脱
脱一副研读复杂论文和文献的神情…
$k

$voice,15800203
美知留「嗯〜…2号么，9号……。7号、8号
也很令人在意呀……」
$k

大悟「……」
$k

…她正在看的正是赛马报，思索着的正是周末
进行的赛马大赛的达线顺序。
$k

$voice,15800303
美知留「虽然势头正劲是事实…这家伙上下波
动太剧烈了，像上回、上上回比赛那样是完全
不行的」
$k

$voice,15800403
美知留「……也就是说，3号，7号…。不过
3号的骑手是个新人么……老手如云的比赛里
赢面也不大啊……」
$k

$voice,15800503
美知留「那就以7号为主，2号、8号…嘛，
3号慎重起见还是买吧……」
$k

大悟「美知留老师！」
$k

// ６３０１：美知留、保健室で競馬新聞を読む＜視線が主人公へ＞）
#background,1.0,00006301.jpg,same,0
$cfinto,0,1

$voice,15800603
美知留「嗯？　怎么了大悟？」
$k

她总算注意到我的苦脸把目光朝向这里，不过
还是完全不以为意的模样。
$k

她的名字是海堂（かいどう）美知留老师。支
配这所青叶学园的保健室，是正在就任第二年
的保健教师。
$k

细长清秀的双眼和潇洒的举止，英姿飒爽的风度又是一个头脑精明的女性，在老师和学生群中都属于高过凡人一等的存在，
$k

…不过就如同你所看到的她的本性一样。工作
中也能悠闲的读着赛马报，是个尽想着差使人
自己却偷闲打诨的恶女。
$k

大悟「美知留老师真是好福气呢，像我们学生
可是被考试折磨得死去活来的」
$k

$voice,15800703
美知留「你这孩子还真是没礼貌呢。没看见考
试期间客人们都少了一半了所以才像这样打发
时间的么」
$k

$voice,15800803
美知留「你难道以为是我要随便怠工的吗？这
么想可是误会哦…不对，该告你诽谤罪都不过
分呢」
$k

大悟「…这种问题倒是满脸认真地样子，不过
实在是看不出『因为实在太闲了所以才打发
时间』那么清闲呢」
$k

$voice,15800903
美知留「那是因为我是做什么事都会认真解决
的性格啦。就算是小孩子的游戏还是愚蠢的赌
博也一样」
$k

大悟「唉……」
$k

对她能拿出如此假正经的说辞，我也只能回以
大大的叹息。
$k

这个人居然能当上我们学园的保健教师…而且
还被每个人所敬仰……这个世界，肯定是有什
么扭曲了……
$k

$voice,15801003
美知留「喂喂，年轻人不要唉声叹气的」
$k

大悟「…到底是谁的责任啊，谁的」
$k

$voice,15801103
美知留「不要摆出一副考试成绩很糟糕人生就
完蛋的脸出来好不好。身为人类的价值可不仅
限于学习和学历哟？」
$k

大悟「才不是为了这种事而叹气ー！」
$k

是想和我开玩笑呢还是想干什么。美知留老师
好像完全没办法理解我的的心情。
$k

// 保健室（昼）。美知留白衣。
#background,1.0,gakuen_hokenshitsu_hiru.jpg,same,0
#center,0.5,michiru_hakui_001.png,0

$voice,15801203
美知留「那么，美女教师和优等生的禁断之爱
的教程今天就到这里了」
$k

大悟「这说词本身就有严重的问题吧」
$k

美知留老师无视我的吐糟，把赛马报扔在桌上
慢慢起身了。
$k

$voice,15801303
美知留「我去填饱肚子看门就拜托你了。发生
什么事的话立即拨我手机，知道吗」
$k

大悟「好〜的」
$k

$voice,15801403
美知留「那么就把那里的药品整理也顺便解决
掉好了。就是今天同行送来的那部分货」
$k

大悟「好〜〜〜的」
$k

#center,0.5,michiru_hakui_004.png,0
$voice,15801503
美知留「还有就是——」
$k

#center,0.5,michiru_hakui_003.png,0
$voice,15801603
美知留「优衣家里的女仆来的话，能让她稍等
一会儿吗。今天华奈好像想上课的样子」
$k

大悟「……、…好」
$k

#center,0.5,michiru_hakui_002.png,0
$voice,15801703
美知留「那就全部拜托喽」
$k

#center,0.5,erase,0
说完美知留老师轻快的褪下白衣，离开了保健
室。
$k

不管发生什么情况，都不能让保健室无人照管。只有这一点必须遵循，好在老师外出时能由某个人及时唤回。
$k

虽然那个所谓的『某个人』…大多数情况下都
是在说我就是了。
$k

…美知留老师和我的交情，说明起来要稍微花
点时间。。
$k

她虽然现在是在这所学园担任保健老师，但是学生时代可是在学习心理学，由我的父亲…
也就是二宫教授进行授课指导。
$k

因为这个关系她十分了解我，在学园就任不久
就很快看上了刚入学的我。
$k

不过虽说是『看上』，但并没有设呢没其他奇
怪的含义在里面，
$k

…总而言之，就是被使唤着做杂务的『助手』
而已。
$k

她基本上每天一到放学就把我叫出来，推给我
各种各样的工作。
$k

书籍的整理、备用品的管理、房间的扫除，抑
或是连来访者轻微程度的割伤也让我来处理。
$k

而自己则像刚才那样沉迷于赛马报纸和杂志期
刊里，真是性格恶劣。
$k

到目前有没有过几次想要反抗啊…，对着干什
么的啊……回想起来虽然也不是没有，
$k

…但是无法对她有什么怨恨却是事实。现在看
来自己已经把这作为每天必须从事的社团活动
般对待了。
$k

虽然美知留是个随随便便的老师，但在对待前
来商谈的人的时候确实非常真挚和诚实的。
$k

这个年纪的学生多多少少都是有很多烦恼的。
学习方面的、人际关系方面的……因为思春期
特有的苦恼而来商谈的人数已经记不清了。
$k

一旦有那种人前来拜访，美知留老师都会停下
手上的工作，人心的进行询问，并给出适当的
合理意见。
$k

看到那时的神情，可以感受到她真的是一名十
分温柔的生活顾问。
$k

用真心话回应来访者，让对方获得安心感班深
深地点头，并且将烦恼当作自己的去感受……
$k

一般所说的生活顾问所必须的能力，她都保持
在一个非常高的水准。
$k

…所以，我喜欢美知留老师作为生活顾问时的
身影。
$k

对双亲是心理学家，自幼就对心理学产生兴趣
的本人来说，她是十分重要的存在。
$k

…不过，这并不代表可以接受她随便使唤人家
的行为。
$k

总之，有很多学生回来美知留老师这里进行商
谈。
$k

虽说那些烦恼是多姿多彩的，有旁听者也深受
感染的，也有很多听了忍不住喷茶的有趣烦恼
等等，
$k

…『她』也是，拥有诸多烦恼的其中一人。
$k

就算是我和美知留老师往常唇枪舌战的时候，
她也会在这个地方。
$k

即使美知留老师说『不用在意自然点对待就好
了』，果然还是会把视线投向她那里去。
$k

拥有无比清澈的透明感的存在。
$k

是该说像轻轻触碰便会粉碎的玻璃一般呢…还
是像充满尊贵气息的宝石一般呢……、
$k

说道，那名少女的话……。
$k

// ＢＧＭストップ。
$bgm,stop,YES

$next,159i_0628_yui

